%ompile by xelatex
\documentclass[11pt,t]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{dtk-logos}
\usepackage{color}
\usepackage{microtype}



\usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
\usefonttheme{serif} % default family is serif
\usepackage{fontspec}
\usepackage{ebgaramond}

%Math macro
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}


\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \raisebox{.25em}{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}
}

%My own slide environments
\newenvironment{slidecontent}
	{\vspace*{\fill}
	}
	{
	\vspace*{\fill}
}
\newenvironment{slidetitle}
	{\vspace*{0.5cm}\hspace*{.2cm}\Huge
	}
	{
	\vspace*{0.6cm}
}

%An attempt of taming the default behaviour of \item
\useinnertheme{circles}
\setbeamertemplate{itemize item}{\scriptsize\raise1.25pt\hbox{\color{black}{$\bullet$}}}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\color{black}{$\bullet$}}}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\color{black}{$\bullet$}}}

%Margins
\setbeamersize{text margin left=0.2cm,text margin right=0.2cm}

%I can redefine pauser to nothing if I want to get rid of duplicate slides
\newcommand{\pauser}{\pause}

\title{\color{black}Passwörter
%\large
}
\author{}
\date{\today}


\graphicspath{{fig/}}


%%%% Macros
\makeatletter
\newcommand*{\shifttext}[2]{%
  \settowidth{\@tempdima}{#2}%
  \makebox[\@tempdima]{\hspace*{#1}#2}%
}
\makeatother

\newcommand{\cheatbox}[3]{%
\shifttext{#1}{\raisebox{#2}[0pt][0pt]{%
#3%
}}%
}


\begin{document}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background2.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\maketitle
\end{slidecontent}
\end{frame}
}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
Gefahren
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\begin{itemize}
\item Passwörter sind das Einzige, was deine Accounts schützt: \\ % einzige Mittel
Wie ein Schlüssel zu einem Haus.
\item Es gibt primär zwei Gefahren.
\pause
\begin{itemize}
\item Das Passwort wird gestohlen
\pause
\item Das Passwort ist zu schwach
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{slidecontent}
\end{frame}
}


{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
Gestohlene Passwörter
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\begin{itemize}
\item Szenarios:
\pause
\begin{itemize}
\pause
\item Ich erstelle eine Account auf example.com
\pause
\item Mein Passwort wird direkt auf der Website gespeichert\dots {\pause} aber es wird unsicher gespeichert
\pause
\item example.com wird gehackt und mein Passwort wird verkauft/weitergegeben
\end{itemize}
\pause
\item Auf haveibeenpwned.com kann man überprüfen ob dein Passwort gehackt wurde. % möglicherweise gehackt wurde, I would emphasize that, not that it serves as a strict control to look up the password on haveibeenpwned.
\pause
\item \textbf{Verwende das gleiche Passwort, nie mehr als einmal!}
\begin{itemize}
\item Auch keine Änderungen wie: SecurePassword\textunderscore Youtube, SecurePassword\textunderscore Bank
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{slidecontent}
\end{frame}
}



{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
Passwortsicherheit
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\begin{itemize}
\item Passwörter können unsicher sein.
\item Hacker*innen können viele Passwörter sehr schnell raten und Zugang zu deinem Account erhalten.
\cheatbox{7cm}{-2.7cm}{\includegraphics[width=3cm]{./fig/child_key.jpeg}}
\end{itemize}
\end{slidecontent}
\end{frame}
}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
Beispiele
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\begin{itemize}
\item Unsichere Passwörter:
\begin{itemize}
\item p@ssword \pause (leicht zu erraten) % bekanntes 7 leicht zu erraten 
\pause
\item SpiderMan \pause (leicht zu erraten) % leicht zu erraten
\pause
\item $103951$ \pause (nur Zahlen)
\pause
\item g\$\#$1$ \pause (zu kurz)
\pause
\item tr$33$:\$hell \pause (schwer zu erinnern, zu kurz)
\pause
\item Hannes$1987$ \pause (besser, aber immer noch zu kurz: besteht aus zwei leicht zu erratenden Teilen)
\end{itemize}
\item 
Siehe https://haveibeenpwned.com/ um zu sehen, ob dein Passwort unsicher ist
\end{itemize}
\end{slidecontent}
\end{frame}
}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
Ein sicheres Passwort erstellen
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\begin{itemize}
\item Mindestens $3$ zufällige Wörter + Zahlen + Spezialzeichen
\item Beispiel: maschinerie.attacke.gruesse$54$
\item Verwende z.b. https://randomwordgenerator.com/
\pause
\item Der beste Weg: \textbf{Passwort Manager}
\end{itemize}
\end{slidecontent}
\end{frame}
}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{Background.png}}
\begin{frame}[plain]
\begin{slidetitle}
Passwort Manager
\end{slidetitle}
\begin{slidecontent}
\begin{itemize}
\item Wie ein Schlüssel zu einem Schliessfach mit anderen Schlüsseln.
\cheatbox{14cm}{-2.6cm}{\includegraphics[width=3cm]{./fig/key_safe.jpeg}}
\pause
\item Erstellt sichere Passwörter und speichert diese.
\pause
\item Welches Passwort Manager soll ich benutzen?
\begin{itemize}
\item Dein Browser hat einen eingebaut
\item Bitwarden
\item KeepassXC
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{slidecontent}
\end{frame}
}




\end{document}
